<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ancient Rus on Torwald Log</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/tags/ancient-rus/</link><description>Recent content in Ancient Rus on Torwald Log</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torwald-sergesson.github.io/tags/ancient-rus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Карты к игре Великий князь</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/pages/boardgame-grand-duke/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torwald-sergesson.github.io/pages/boardgame-grand-duke/</guid><description>Грамоты Набег - на ваше княжество совершили набег степняки и увели в плен часть горожан - отдайте по 1 карте горожанина с каждого города. Рождение наследника (оставь себе) - у вас родился наследник и соседи выслали вам богатые подарки - у того, кто получил эту грамоту удваивается стоимость одного из городов со всеми его жителями (сохраняется до конца игры) Разбойники (оставь себе) - на ваш купеческий обоз напали разбойники и ограбили его - тот кто получил эту грамоту должен убрать в общую колоду одного купца Вече - жители самого крупного вашего города на вече решили перейти под власть другого князя - тот кому передается эта грамота, должен отдать карты города и всех его горожан тому игроку, который передал эту грамоту.</description></item><item><title>Карты к игре Князья</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/pages/boardgame-dukes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torwald-sergesson.github.io/pages/boardgame-dukes/</guid><description>Города Киев - 3 Новгород - 3 Чернигов - 3 Псков - 2 Владимир - 2 Суздаль - 2 Галич - 2 Муром - 1 Полоцк - 1 Смоленск - 1 Тмутаракань - 1 Постройки Ров - любая стена в этом городе получает +1 к силе Княжеский престол (2 шт)- слава города с постройками утраивается пока нет другого престола Монастырь (5 шт) - +2 к славе Церковь (10 шт) - +1 к славе Ремесленная слобода - удваивается слава города без построек Собор (3 шт) - +3 к славе Золотые ворота - Добавьте к славе города силу городских стен Постройки v2 Школа - +1 к славе Библиотека - +2 к славе Стена Деревянные стены (2 шт) - 3 Кремль - 5 Каменные стены - 4 Частокол (2 шт) - 2 Летописи Русские богатыри - при обороне ваши дружины получают +2 к силе Помощь Византии - играя эту карту, положите на нее любое войско, кроме ополчения.</description></item></channel></rss>