<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Humor on Torwald Log</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/tags/humor/</link><description>Recent content in Humor on Torwald Log</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torwald-sergesson.github.io/tags/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как загнобить человека на код-ревью</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/dev/code-review/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torwald-sergesson.github.io/dev/code-review/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This is not mine text, but I like it. You you are its author - please, let me know.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Код говно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Это надо переписать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты чем вообще думаешь?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Так никто не пишет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ебанёт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И как это поддерживать?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пиздец!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пиздец[2]!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мы же полгода назад устно договаривались не делать так.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я это ревьюить больше не буду, ищи кого-нибудь ещё.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты этот говнокод из своего днк взял?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обезьяну посади - сделает лучше&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты вообще чтоли животное?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Господь дал нам интеллект, но ты, я смотрю, от подарков отказываешься&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ещё раз так сделаешь - я тебя найду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Маме твоей вечером покажу это, если не исправишь&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Неудивительно, что от тебя отец ушёл&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если бы я просто на клавиатуру сел- было бы также, как у тебя&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если ты считаешь, что это ок, то как ты вообще дверь открываешь?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Буду просить, чтобы тебя повысили, так как тебе нужны деньги на лечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Да я о твоей ориентации давно догадался, можешь расслабиться&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из KFC сбежал какой-то недожаренный петух и пытается это вкомитить&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из-за тебя я всегда работу найду, спасибо&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;А сначала казался нормальным человеком&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твои пр- это первые автобаны в России&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В следующий раз буду смотреть это до обеда&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У меня от этого говна зрение на единицу село&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твои пр- это артхаус&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Давай ты больше не будешь шутить в пулл реквестах?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У твоих родителей есть живые дети?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если бы мы сидели в комнате с в комнате с Гитлером и Сталиным,у меня было бы два патрона,то я бы за такое выстрелил в тебя дважды&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Что общего между художественным фильмом &amp;ldquo;two girls one cup&amp;rdquo; и этим ПР? И там,и тут жрут говно&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Жаль отменили смертную казнь&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тебе вообще людей не жалко?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда читаю твой код, то постоянно чихаю, потому что у меня аллергия на чушб&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я, конечно, не гинеколог, но это пизда&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты вообще в курсе, что это все видят?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты не говорил, что с цирковым прошлым&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;После этого пр не забудь руки помыть&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И давно это с тобой?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уважаемый, еб вашу мать, вам там нормально?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Извините, а адекватность выйдет?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ну, ты хотя бы пытался!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лучше бы собаку завели&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Думать - не твоя сильная сторона&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты молодец(нет)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда бог раздавал мозги, то ты, похоже, стоял между утконосом и голубем&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда я говорю, что это говнокод даже голуби головой кивают&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твои пулл реквесты - это комедия, а последний и вовсе триллер&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кошечка говорит мяу, коровка говорит му, я говорю саша ты ебанулся такое писать?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;H-водород, С-углерод, O- иди переписывай, урод&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты не узнавал, этот стиль и подход - заразный?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если бы у меня не было высшего образования, я бы не понял ни строчки, молодец!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты на 1xbet за машин против человечества поставил?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты доказательство того, что человечество обречено&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открыл сейчас этот твой код и в городе ввели чрезвычайные ситуации техногенного характера&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Жаль, что у тебя кончился испытательный срок!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я бы мог сейчас с тобой согласиться, но тогда мы оба будем не правы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты, я смотрю, и с дипломом, программер хуевый, иди на завод делать рубанок новы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У нас в проекте была проблема с производительностью, но я смотрю у нас есть кое-что хуже&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я понимаю, тяжелое детство, никто не любил, но нас то за что?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты читал вообще то, что написал? Или тоже не смог?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твой код как лук, когда смотрю на него - плакать хочется&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В каком переходе диплом покупал - там и жить будешь после такого&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если это увидит тимлид, то на его похороны ты будешь скидываться&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В этой программе я вижу только одну ошибку - ее автора&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Понял почему ты вечно в наушниках - чтобы окончательно не потерять остатки мозгов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твой код, как мой любимый сериал - это просто клиника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я смотрю ты думаешь, что эксепшон - не зубы, вылетит, не поймаешь?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продолжай коммитить, когда нибудь тебе повезет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твой пулл реквест - это компост&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Это кодогенеарция?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верни обратно как было, пока никто не видел&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мы пишем в парадигме, где тебе, похоже не место&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не буду писать ничего плохого, так как иначе это будет расценено как жёсткое обращение с животными&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ты талант! Так плохо написать не каждый может.Да и не каждому надо&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ни на что не намекаю, но ты тупой?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Судя по тому, что я увидел, секрет твоей диеты в том, что ты вилкой суп ешь&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Можешь назвать год, когда ты последний раз думал? Это было до рождества Христова?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тех, кто так таски закрывает, я бы сам на пару лет бы закрыл&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сань, вот поэтому горшок и умер&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Знаешь, есть такой принцип AHA, так вот ты пошёл дальше и все что я могу написать это AHAHAHA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В тихом омуте, как говорится&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Александр, рекомендую прочесть книжку по архитектуре до того, как она физически в вашу голову войдёт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если бы я писал тебе характеристику, то в слове &amp;ldquo;профнепригодность&amp;rdquo; я бы &amp;ldquo;проф&amp;rdquo; вообще убрал бы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Все мы, кто смотрел на эту работу, получили практически физический ущерб организму.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда смотрел пр выключили электричество, но код настолько плох, что напряжение осталось&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Есть разные виды инъекций, dependency injection, sql injection, так вот после того, что я прочитал - по ебалу injection хочется сделать&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если не удалишь этот кусок, то я принесу соломы и будет точно как в хлеву.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мне импонирует твой стиль разработки &amp;ldquo;смотрите как не надо делать&amp;rdquo;, но даже это уже перебор&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интеллектуальное поражение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Это фиаско, господа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хуже, чем очень плохо&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если ты так и дальше продолжишь писать, то при следующей major сборки тебя garbage collector соберет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лучше бы ты просто выгорел&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У тебя есть inteliji idea, у меня есть idea и моя идея - вообще это не мерджить&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сань, ты первый человек на земле с однозначным значением IQ? Других объяснений этому я пока не вижу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Такое впечатление, что сюда ядерная ракета попала, что вообще здесь произошло?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Этот код не завелся, но зато завел меня.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Саня, пора заканчивать это блядство.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item></channel></rss>