<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Boardgames on Torwald Log</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/tags/boardgames/</link><description>Recent content in Boardgames on Torwald Log</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torwald-sergesson.github.io/tags/boardgames/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Карты к игре Великий князь</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/games/boardgame-grand-duke/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torwald-sergesson.github.io/games/boardgame-grand-duke/</guid><description>&lt;h2 id="грамоты"&gt;Грамоты&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Беглые (оставь себе) - прослышав про вашу мудрость и доброту к вам прибежали крестьяне из соседних княжеств (соседи справа и слева должны отдать по одному крестьянину)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вече - жители самого крупного вашего города на вече решили перейти под власть другого князя - тот кому передается эта грамота, должен отдать карты города и всех его горожан тому игроку, который передал эту грамоту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Голод - в княжестве случился неурожай и некоторые ваши горожане убежали в другие княжества. Отдай по 1 карте ремесленника другим игрокам. Если у них нет места - убери в общую колоду.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дурная слава - из-за вашего самодурства от вас бежит народ - отдай 1 крестьянина тому, кто передал тебе грамоту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Именины (оставь себе)- у вас именины и ваши соседи делают вам подарки - каждый игрок по одному крестьянину&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заложник - вашего близкого родственника взял в заложники соседский князь - отдай три войска тому, кто передал грамоту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Капище - в соседнем княжестве построено языческое капище - отдай волхва тому, кто передал грамоту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купцы (оставь себе) - к вам приехали византийские купцы и скупили все изделия ваших ремесленников - цена карт ремесленников удваивается (грамота остается до конца игры)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лазутчик - вражеский лазутчик проник в гридницу и подмешал отраву в питье дружинникам - убери не глядя 3 карты дружинников в общую колоду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Милостыня - вы решили раздать нищим милостыню - уменьшается в два раза стоимость одного города со всеми горожанами (карта сохраняется до конца игры)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Набег - на ваше княжество совершили набег степняки и увели в плен часть горожан - отдайте по 1 карте горожанина с каждого города.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наговор - ваш сосед распространяет про вас грязные слухи - вы обязаны напасть на того игрока, на которого укажет тот, кто передал грамоту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мир - между княжествами заключается мир на все времена - тот кому передали грамоту не имеет права нападать на княжество передавшего грамоту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мор - в княжестве вспыхнуло моровое поветрие из-за которого погибло много народа: отдай в общую колоду по одному горожанину с каждого города&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обида - волхв обиделся на ваше негостеприимство и покинул ваше княжество - убери вохва в общую колоду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пир - Княжий пир, устроенный вами потребовал больших затрат - положи в общую колоду одного крестьянина&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подкуп - соседский князь сманил нескольких дружинников и те перебежали к нему (отдай 2 дружинника тому, кто передал грамоту)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пожар - в самом маленьком городе вспыхнул пожар и спалил его дотла - убери город в общую колоду, а карты горожан распределить по другим городам или убрать в общую колоду если нет мест.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разбойники (оставь себе) - на ваш купеческий обоз напали разбойники и ограбили его - тот кто получил эту грамоту должен убрать в общую колоду одного купца&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рождение наследника (оставь себе) - у вас родился наследник и соседи выслали вам богатые подарки - у того, кто получил эту грамоту удваивается стоимость одного из городов со всеми его жителями (сохраняется до конца игры)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Свадьба - вы выдаете замуж свою дочь и даете богатое приданое - отдай 1 горожанина и дружинника тому, кто передал грамоту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скупость - из-за вашей скупости в дружине растет недовольство и некоторые дружинники её покидают - отдай негодяя одну карту дружинника тому, кто передал тебе карту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Союз - вам предложили заключить военный союз - передай 2 карты войск тому, кто передал грамоту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ссора - вы рассорились со своим старшим сыном и тот решил отделиться и забрать свое наследство - отдайте самый маленький город со всеми горожанами в общую колоду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тайна ремесла (оставь себе) - ваши ремесленники открыли секрет булатной стали - стоимость ремесленников утраивается (карта сохраняется до конца игры)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Торговый - все купцы отправились в торговое путешествие в Византию - положи всех купцов в общую колоду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Урожай (оставь себе) - в княжестве случился небывалый урожай - возьми из общей колоды столько горожан, сколько есть пустых мест в городах&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="народ"&gt;Народ&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;12 крестьян&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9 ремесленников&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6 купцов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 волхва&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 воеводы (1, 2, 3 дружинника уводит)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 хазарина (1,2,3 крестьянина в плен)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Карты к игре Князья</title><link>https://torwald-sergesson.github.io/games/boardgame-dukes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torwald-sergesson.github.io/games/boardgame-dukes/</guid><description>&lt;h2 id="города"&gt;Города&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Киев - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новгород - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Чернигов - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Псков - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Владимир - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Суздаль - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Галич - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Муром - 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полоцк - 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Смоленск - 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тмутаракань - 1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="постройки"&gt;Постройки&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ров - любая стена в этом городе получает +1 к силе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Княжеский престол (2 шт)- слава города с постройками утраивается пока нет другого престола&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Монастырь (5 шт) - +2 к славе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Церковь (10 шт) - +1 к славе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ремесленная слобода - удваивается слава города без построек&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Собор (3 шт) - +3 к славе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Золотые ворота - Добавьте к славе города силу городских стен&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="постройки-v2"&gt;Постройки v2&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Школа - +1 к славе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Библиотека - +2 к славе&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="стена"&gt;Стена&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Деревянные стены (2 шт) - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кремль - 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каменные стены - 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Частокол (2 шт) - 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="летописи"&gt;Летописи&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Русские богатыри - при обороне ваши дружины получают +2 к силе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Помощь Византии - играя эту карту, положите на нее любое войско, кроме ополчения. В конце игры вы получите столько очков Славы, какова сила данного войска. Это войско больше ни для чего не используется. Добавлять другие войска нельзя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Татарское нашествие - Нельзя играть во время первого хода! Игра завешается. Каждый игрок делает последний ход. Вы действуете последним.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мудрый воевода - Вы можете сразу использовать несколько карт войска, суммируя их силу. Отбить такие отряды по-одиночке нельзя. Противник отбивает их одной картой войска. Используется при атаке и защите.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скитский старец - Каждый ход, когда вы берете карту, смотрите две верхние карты из колоды, выбирайте ту, что вам больше нравится. Ненужную карту кладите под колоду.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анна Ярославна - любые иноземные войска, используемые против игрока, получают -2 к силе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Бысть тишина - Карта отменяет татарское нашествие. Игра продолжается до конца колоды. Если карта сыграна после того, как закончилась колода, игроки делают ещё по одному ходу, но последним ходит сыгравший эту карту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослепление Василька - Игрок получивший эту карту лишается 4 очков славы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Съезд князей - тот, на кого сыграли эту карту, должен отдать любой свой город тому, у кого меньше всех городов. Если таких игроков несколько, он сам решит, кому отдать город, а затем сбросит “Съезд князей”. Если игрок не отдал город, “Съезд князей” остается у него, а в конце игры он лишается 4 очков Славы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поход на половцев - играя эту карту, сбросьте любое войско, кроме ополчения. В конце игры поход приносит вам три очка славы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Святополк Окаянный - Возьмите себе любой чужой город и лишитесь 4 очка славы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поход князя Игоря - Запустите карту по кругу, начиная с игрока, сидящего слева от вас. Каждый к кому она пришла, должен либо сбросить любое войско, кроме ополчения и передать карту дальше по кругу, либо оставить ее у себя. Если карта доходит до разыгравшего её, она уходит в отбой. Оставивший карту себе, выкладывает её перед собой, а в конце игры он лишается 4 очков славы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="летописи-v2"&gt;Летописи v2&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Щит на вратах Царьграда - возьмите в руку три карты из колоды&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="событие"&gt;Событие&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Городская стража - отменяет действие карт Обманное сватовство, Пожар, Предательство&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Приданое - Тот, на кого сыграна эта карта, выкладывает один свой город на середину стола. Все желающие, и он тоже, по кругу выкладывают по одному войску, кроме ополчения. Войска должны лежать рубашкой вверх. Давший сильнейшее войско, получает город с постройками. Все выложенные войска сбрасываются. Русские богатыри и Анна Ярославна не учитываются.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обманное сватовство - уничтожьте все стены и ров в одном городе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Советник-клеветник - заберите себе любую карту летописи из тех, что уже сыграны. Карту можно взять “в руку” или сразу выложить перед собой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Митрополичий суд - верните себе город вместе с постройками, любой из тех что были отняты у вас в игре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Набег на княжество (2 шт) - не глядя вытяните и заберите себе “на руку” 2 карты “из руки” любого игрока&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Налет на город - объявите войну, противник первым выкладывает войско. Теперь решайте, нападать вам или нет. Выложенная карта войск в любом случае отправляется в отбой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пожар - уничтожьте все постройки в одном городе, кроме стен и рва&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подкуп - заберите себе “в руку” одну выложенную карту войска противника, кроме дружины и ополчения. Он может выложить новую карту войска.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Моровое поветрие - Сбросьте все сыгранные карты летописи одного из игроков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Богатырская застава - отменяет действие карт Набег половцев, Набег на княжество, Налет на город. Богатырскую заставу следует использовать, как только на вас сыграли одну из этих карт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из варяг в греки - возьмите из колоды три карты себе “в руку”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разгром Волжской Болгарии - сбросьте “с руки” одну карту войска, кроме ополчения. Теперь возьмите “в руку” из колоды столько карт, какова сила этого войска&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Советник-отравитель - сбросьте любую карту летописи, из тех, что уже сыграны.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Набег половцев (2 шт) - вытяните не глядя и сбросьте 3 карты из руки любого из игроков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Митрополитское осуждение - Карта отменяет любую войну, начатую любым игроком. Новую войну этот игрок сможет объявить только во время своего следующего хода. Выложенные карты войск отправляются в отбой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разведка (2 шт) - посмотрите карты в руке одного из игроков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Засада (2 шт) - карта только для защиты, она позволяет отбить одну карту войска любой силы. Карта уничтожает все войска, объединенные картой мудрый воевода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разорение - если по итогам войны вы потеряете город, уничтожьте в нем все постройки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Предательство - возьмите себе любой город вместе с постройками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подземный ход - уничтожьте все стены в одном городе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сбор дани (2.0) - вытяните у одного из соперников две карты себе в руку&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="войско"&gt;Войско&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 9&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 8&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дружина - 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Польское войско - 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Варяжское войско - 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Венгерское войско - 6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Половецкое войско - 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Половецкое войско - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Половецкое войско - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Половецкое войско - 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ополчение (7 шт) - сила равна славе защищаемого города со всеми постройками. Карта только для защиты.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>